Tuli ette Mai Sae ja kaebas Adam Matsoni man saisten: tema andnud üks paar tsuna nahka 80 kop. Jaan Petersoni kätte, ning pidanud see seda Jakob Sulbi kätte tsunadeks teha wiima, aga pidanud seda omale, nüüd nöuab tema kaebatawa käest see nahk, ehk 80 kop. kätte saada.
Jaan Peterson kaebtuse üle küsitud, salgab seda nahka kaibaja käest wasta wötnud olewat; pärast aga ütles wälja, et tema seda kül oma kätte wötnud, aga ei mäleta, kohed on jäänud.
Johan Kutzar tunnistas: tema näinud, kui Mai Sae see tsuna naha Jaan Petersoni kätte andnud, et see seda Jakob Sulbi kätte tsunadeks teha wiiks, mis see ka teha lubanud.
Möistus: Jaan Peterson peab see tsuna naha eest 80 kop. 8 pääwa sees Mai Sae hääks wälja maksma, ja saab selle eest, et tema seda ära püüdis salata, 15 witza löögiga trahwitud.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Torg XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul ning sai Peterson trahwi kätte.
